----Práctica 1
En esta práctica hemos creado un directorio build y hemos creado el ejecutable
Hemos creado el changelog

Ahora he editado el nombre del cirectorio practica4 a practica5 con el comando mv
El código ha sido mv practica4 practica5

con git add --all hemos conseguido actualizar el git para también los archivos eliminados, y con el nano hemos cambiado las cabeceras de los códigos fuente.
Si queremos añadir los cambios del delete hacemos git rm y la dirección de lo que hemos eliminado

----Cmake

mkdir build
cd build
cmake -G "Unix Makefiles" ..
make
para ejecutar un fichero ./nombre

----Práctica2

git branch practica2
git branch -->seguiriamos en master
git checkout practica2 -->cambiamos a la rama practica2
git cd practica1
git cd src
gedit -->se pueden abrir varios archivos a la vez.
Modificamos en mueve-->poner formulas.
Después un git add y git commit.
git push origin practica2

La implementación en nuestro programa ha sido, la modificación del tamaño de la pelota a medida que avanza el juego,y el tamaño de la raqueta del oponente se reuce con el impacto de la esfera.
Para conseguir esto se han modificado las funciones mover tanto de esfera como de raqueta, y en el mundo.cpp donde encontramos la implementación de rebota con la esfera.

---- Practica3
con man 3 mkfifo abrimos el man con las intrucciones de c++.
El modo de mkfifo para que funcione es mode & ~umask.
Con el comando kill podemos mandar una señal para terminar, getpid para coger el pid del proceso de logger
Tenis
char cad[200]
sprintf(cad,"Jugador % \n",puntos);

---- Preguntas test
.git contiene todo el repositorio
.gitconfig guarda la configuración
origin nombre del repositorio por defecto
ps -ef para sacar el numero del proceso
kill numero del proceso para eliminar el proceso.
Proceso 1 init()
No se puede usar una PIPE porque no están emparentados, hay que usar un FIFO

